【特首選戰】蕭生料林鄭贏面99.99% 網民歡呼：香港有救

特首提名期在2月14日展開，時事評論員蕭若元（蕭生）昨日在其Youtube頻道「蕭若元：最新蕭析」欄目，上載題目為「林鄭取壓倒性提名票 轉軚機會甚微」片段，預測林鄭月娥手握680、690至710、720提名票，並提到他曾指林鄭勝出的機率是99.99%，四捨五入即幾近百分百。不過，蕭生亦有「燈神」稱號，言論一出即有網民留言「香港有救」，「好希望你今次做燈神」、「蕭生你要繼續燈呀，鬍鬚先有機會，加油！」

片段中蕭生表示，根據多份報章報道，林鄭現時已掌握近400提名票，提到《HK01》估計是400票，《NOW政情》則估計她「坐六望七」，而他是多於600票，「我相信一定600票以上」，而選委會分批交上提名。他又指，即使民建聯聲稱「唔綑綁」，但據聞中聯辦會將已填好的提名表逐一要求民建聯選委簽署，相信沒有人膽敢不簽；他預計曾俊華能取得的建制派提名票，不會在50票以上。

他續指，「葉劉入閘係好重要」，因為只有葉劉淑儀可以令林鄭在第一輪投票中未過半數而未能當選，能證明林鄭得不到建制的整體支持，亦能令林鄭和葉劉互相攻擊，即使第二輪投票林鄭當選，亦會增加其管治成本。

林鄭

多謝燒生，燒生好野

多謝燒山！

可能係胡官呢

唔係膽自大做已經叫有救
膽自大做就實冇救

點解有討論題材，關我撚事咩票都冇張